 08:30,  6 марта 2019
Трехлитровая банка сводой спровоцировала пожар вквартире россиянки
В одном из жилых домов города Набережные Челны произошел необычный пожар — как выяснили спасатели МЧС, квартира на пятом этаже загорелась из-за оставленной на окне трехлитровой банки. Об этом сообщает портал БИЗНЕС Online.Сосуд, наполненный водой, подействовал как собирающая линза: прошедшие через него солнечные лучи сфокусировались на неустановленном легковоспламеняющемся предмете, вызвав тем самым возгорание. «Бывает и такое, тем более вчера [3 март] было яркое солнце», — прокомментировал происшествие Ренат Галиуллин, заместитель начальника отдела надзорной деятельности МЧС по городу Набережные Челны.Материалы по теме10:32 —  7 июня 2017Тихий ужасПочему страхование жилья становится все более популярнымПожар начался в отсутствие хозяйки квартиры — 45-летней местной жительницы. Никто не пострадал, при этом огнем повреждены кухня и балкон. Общая площадь возгорания составила 10 квадратных метров.В августе 2018-го квартира в Таганроге загорелась из-за черепахи: возгорание стало результатом замыкания лампы, обогревавшей аквариум с пресмыкающимся. Хозяева жилища сразу вызвали пожарных, и тем удалось быстро справиться с огнем. Пожар незначительно повредил имущество в квартире, при этом аквариумная черепаха выжила. *** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ru
